<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Australia</title><link>/</link><description>Recent content on Australia</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>pl-pl</language><lastBuildDate>Tue, 14 Sep 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Nowa platforma</title><link>/nowa-platforma/</link><pubDate>Tue, 14 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/nowa-platforma/</guid><description>Krótka informacja technicznia - zmigrowaliśmy bloga na nową platformę. Wordpress stanowił źródło ciągłych ataków i nic nie wnoszących aktualizacji więc postanowiliśmy, że czas na zmiany. Jeżeli czegoś brakuje, lub są niedziałające strony - proszę zostawić informację w komentarzu.</description></item><item><title>Jak przelewać pieniądze do Polski z Australii</title><link>/jak-przelewac-pieniadze-do-polski-z-australii/</link><pubDate>Fri, 08 Mar 2019 14:02:37 +0000</pubDate><guid>/jak-przelewac-pieniadze-do-polski-z-australii/</guid><description>&lt;p>Najłatwiej i najprościej zrobić przelew z Banku Australijskiego. Niestety operacja ta nie jest specjalnie tania –
&lt;a href="https://www.commbank.com.au/personal/international/transfer-money/fees-and-charges.html">CommBank&lt;/a>
liczy sobie $22 za przelew (stan na 2019), przewalutowanie jest średnio korzystne. Dodatkowo na końcu urywane jest jeszcze $30 po stronie Polskiego Banku. Nie wiem, czy opłata $30, po stronie polskiej jest tylko właściwa dla mojego banku, ale za każdym razem tyle właśnie brakuje z kwoty początkowej.&lt;/p></description></item><item><title>Dlaczego nie warto odwiedzić Australii</title><link>/dlaczego-nie-warto-odwiedzic-australii/</link><pubDate>Mon, 25 Apr 2016 07:46:15 +0000</pubDate><guid>/dlaczego-nie-warto-odwiedzic-australii/</guid><description>&lt;p>Australia to piękne i urocze miejsce, czasami jednak niektóre rzeczy mogą zaskoczyć. Poniżej kilka atrakcji, które nie do końca mogą zachęcić do odwiedzenia tego kraju.&lt;/p></description></item><item><title>Wystawą zdjęć World’s Magic Moments: the Antipodes</title><link>/wystawa-zdjec-worlds-magic-moments-the-antipodes/</link><pubDate>Thu, 28 Jan 2016 09:32:50 +0000</pubDate><guid>/wystawa-zdjec-worlds-magic-moments-the-antipodes/</guid><description>&lt;p>Serdecznie zapraszamy na wystawę Jarosława Michała Sobczaka &lt;strong>World’s Magic Moments: the Antipodes&lt;/strong>. Organizowana przez Warimpex oraz Hotel andel’s Łódź w ramach cyklu ANDEL’S PHOTO&lt;/p>
&lt;p>Wernisaż: 23.01.2016 (czwartek), godz. 18:00&lt;br>
Wystawa: 24.01-26.02.2016&lt;/p>
&lt;p>Hotel andel’s Łódź&lt;br>
ul. Ogrodowa 17&lt;/p></description></item><item><title>Karaluchy pod poduchy</title><link>/karaluchy-pod-poduchy/</link><pubDate>Tue, 26 Jan 2016 02:55:40 +0000</pubDate><guid>/karaluchy-pod-poduchy/</guid><description>&lt;p>Mieszkałem w Australii ponad 5 lat, niejedno już widziałem. Co nie zmienia faktu, że to piękne miejsce potrafi zaskoczyć. Akcja tej opowieści toczy się w 4 gwiazdkowym hotelu zlokalizowanym w  North Sydney. Godzina 23, temperatura około 24 st – końcówka stycznia. Na ścianie pojawia się &lt;!-- raw HTML omitted -->karaluch Australijski&lt;!-- raw HTML omitted -->, który pomimo swojskiej nazwy nie zamieszkuje jedynie Australii ale wszystkie ciepłe i przyjemne kraje jak US, czy Afryka. Karaluchy te cechuje całkiem pokaźny rozmiar (zbliżony do pudełka od zapałek), wysoka mobilność oraz możliwość latania i… generalnie są dosyć głośne. Nie jest to istota, która się skrada – słychać ją jak się porusza.&lt;/p></description></item><item><title>Węże w… kuchni</title><link>/weze-w-australijskiej-kuchni/</link><pubDate>Wed, 20 Jan 2016 05:11:24 +0000</pubDate><guid>/weze-w-australijskiej-kuchni/</guid><description>&lt;p>Sprawdzałeś ostatnio, co masz pod lodówką ? W Australii nigdy nie możesz być pewien co pod nią mieszka.&lt;/p>
&lt;p>Poniższy przykład jest dosyć dramatyczny: w Adelaide w dzielnicy Moana, miejsce pod lodówką zamieszkiwał śmiertelny wąż brunatny
&lt;a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Eastern_brown_snake">Pseudonaja textilis&lt;/a>
.&lt;/p>
&lt;p>Łapacz węży – Rolly Burrell odnalazł i usunął samicę węża w niedzielne popołudnie i nagrał całe wydarzenie.&lt;/p></description></item><item><title>Gigantyczna jaszczurka</title><link>/gigantyczna-jaszczurka/</link><pubDate>Tue, 08 Dec 2015 10:02:04 +0000</pubDate><guid>/gigantyczna-jaszczurka/</guid><description>&lt;p>Australia jest dosyć egzotycznym miejscem i pojawianie się dużych zwierząt w domostwach nie stanowi wielkiego zaskoczenia. Nie mniej jednak – ten przykład może być lekko ekstremalny.&lt;/p>
&lt;p>Niejaki Eric Holland z Thurgoona w New South Wales relaksował się na tarasie, kiedy spostrzegł 1.5-metrową jaszczurkę wiszącą na boku jego domu. Udało mu się ustrzelić fotkę.&lt;/p></description></item><item><title>Porady dla podróżników</title><link>/porady-dla-podroznikow/</link><pubDate>Thu, 05 Dec 2013 00:49:03 +0000</pubDate><guid>/porady-dla-podroznikow/</guid><description>&lt;p>Podróżowanie po Australii – wiadomo, jak ktoś lubi – jest bardzo przyjemne.&lt;/p>
&lt;p>I wiadomo, jako kraj wysoko rozwinięty i wielki powierzchniowo – można wybierać w całej masie środków transportu.&lt;/p>
&lt;p>Z wyjątkiem (chyba): ryksz, autobusów sypialnych i autostopowania.&lt;/p>
&lt;p>Drogi są całkiem niezłe, chociaż pasy ruchu trochę węższe niż np w Polsce, kolej fajna i miejska i dalekobieżna. No i lotniska też tu są. W tych paru miastach na krzyż wszędzie znajdzie się coś do lądowania.&lt;/p></description></item><item><title>Peacock spiders</title><link>/peacock-spiders/</link><pubDate>Thu, 04 Apr 2013 23:01:09 +0000</pubDate><guid>/peacock-spiders/</guid><description>&lt;p>Maratus volans – zwany również pająkiem „pawim” jest pięknie ubarwiony i należy do rodziny skakunowatych. Pająk ten jest o tyle unikatowy, że podczas godów wykonuje coś w rodzaju erotycznego tańca. Mają jedynie 5 mm długości i występują we wschodnich częściach Australii.&lt;/p></description></item><item><title>Najlepsza praca świata</title><link>/najlepsza-praca-swiata/</link><pubDate>Thu, 07 Mar 2013 00:15:28 +0000</pubDate><guid>/najlepsza-praca-swiata/</guid><description>Ruszyła kolejna edycja „Najlepszej pracy świata” – jest to kampania promująca Australię na rynku światowym. W zeszłym roku, do wygrania była pozycja „opiekuna wyspy” znajdującej się na Wielkiej Rafie Koralowej. Pensja w granicach $100,000 za 6 m-cy pracy. Całkiem przyzwoicie. W tym roku do wygrania jest aż 6 różnych posad. Każda z nich za tą samą pensję $50,000 + $50,000 na koszty życia – po szczegóły zapraszam na stronę Australian Working Holiday .</description></item><item><title>Ciekawostki historyczne</title><link>/historyczne/</link><pubDate>Mon, 11 Feb 2013 22:39:23 +0000</pubDate><guid>/historyczne/</guid><description>&lt;p>Australia to dziwne i egzotyczne miejsce, kilka wesołych faktów historycznych:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Do 1902 roku pływanie na publicznych plażach w ciągu dnia było niezgodne z prawem. Przepis ten wprowadzono w roku 1838,&lt;/li>
&lt;li>Australia do drugi kraj na świecie, który dał prawo głosowania kobietom,&lt;/li>
&lt;li>W 1932 roku Francis De Groot, emerytowany oficer kawalerii, został wybrany do gwardii honorowej, która występowała podczas otwarcia mostu Harbour  Bridge w Sydney. Kiedy taśma miał być przecięta, ruszył on galopem do przodu i przeciął wstęgę z mieczem, deklarując most otwarty w imię „przyzwoitych obywateli Nowej Południowej Walii”. Wstążkę następnie związano z powrotem i uroczystość kontynuowano. De Groot został odwieziony do szpitala psychiatrycznego, został uznany niepoczytalnym, a później ukarany grzywną  w wysokości… kosztu odtworzenia wstążki.&lt;/li>
&lt;/ul></description></item><item><title>Sylwester 2012 w Sydney</title><link>/sylwester-2012-w-sydney/</link><pubDate>Fri, 28 Dec 2012 12:57:54 +0000</pubDate><guid>/sylwester-2012-w-sydney/</guid><description>&lt;p>Czy chciałbyś wziąć udział w największym wydarzeniu roku 2012 w Sydney ? Pobierz oficjalną aplikację Sydney NYE 2012 na
&lt;a href="http://goo.gl/i2kuY">Androida&lt;/a>
lub na
&lt;a href="https://goo.gl/vrTfy">iPhona&lt;/a>
&lt;!-- raw HTML omitted --> – sprawdzaj aktualności, odliczanie oraz fajerwerki w Sydney! W tym roku zostanie wystrzelone ponad 60 ton fajerwerków, które obejrzy ponad 1.5 miliona ludzi na miejscu.&lt;/p></description></item><item><title>Wesoła geografia Australii</title><link>/geografia-na-wesolo/</link><pubDate>Sat, 28 Apr 2012 09:34:53 +0000</pubDate><guid>/geografia-na-wesolo/</guid><description>&lt;p>Kilka zabawnych faktów na temat geografii&lt;/p></description></item><item><title>Zabawne fakty na temat zwierząt</title><link>/smieszne-swierzeta-australia/</link><pubDate>Mon, 23 Apr 2012 00:33:42 +0000</pubDate><guid>/smieszne-swierzeta-australia/</guid><description>&lt;p>Zbiór kilku ciekawostek na temat zwierząt w Australii&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>istnieje ponad 1500 gatunków pająków w Australii,&lt;/li>
&lt;li>jeżeli interesujesz się statystykami – to wiesz, że statycznie w ciągu roku połykasz 3 pająki,&lt;/li>
&lt;li>w Australii żyje ponad  6000 gatunków much, 4000 mrówek i około 350 gatunków termitów,&lt;/li>
&lt;li>idąc dalej tropem termitów – ich masa na całym świecie jest 10x większa od masy ludzi,&lt;/li>
&lt;/ul></description></item><item><title>Komunikacja miejska w Sydney</title><link>/komunikacja-miejsca-w-sydney/</link><pubDate>Mon, 02 Apr 2012 10:17:48 +0000</pubDate><guid>/komunikacja-miejsca-w-sydney/</guid><description>&lt;p>Tym razem będzie coś pozytywnego – czyli jak poruszać się po mieście.&lt;/p>
&lt;p>Otóż jak sama nazwa wskazuje – komunikacja miejska służy do poruszania się po mieście, albo w jego granicach. Biorąc pod uwagę że Sydney ma lekko ponad 100km rozpiętości a czasami i więcej – poruszanie się po jego granicach stanowi nie lada wyczyn. Do wyboru mamy kilka – środków publicznego transportu: metro (City Rail), autobusy, light rail i mono rail (czyli tramwaje i kolejka) oraz promy. Zaczniemy od najcięższych pojazdów czyli od metra.&lt;/p></description></item><item><title>Lodówka – część trzecia</title><link>/lodowka-czesc-iii/</link><pubDate>Mon, 27 Feb 2012 10:48:39 +0000</pubDate><guid>/lodowka-czesc-iii/</guid><description>&lt;p>Dygresja:&lt;/p>
&lt;p>W Polsce, jest tak, że jak coś chcesz załatwić, to zaczynasz gadkę w ten sposób, żeby załatwić sprawę jak najszybciej, dopiero później, jak się okazuje, że pacjent jest gotowy do opowiedzenia ci połowy życia, popełniasz ten samogwałt i uprawiasz gadkę o tym, jak drogo, czy jaki chiński szajs teraz produkują…&lt;/p></description></item><item><title>Lodówka – część druga</title><link>/lodowka-czesc-druga/</link><pubDate>Thu, 23 Feb 2012 11:08:59 +0000</pubDate><guid>/lodowka-czesc-druga/</guid><description>&lt;p>Bóg wymyślił reklamacje i ONI TEŻ JE TU MAJĄ. To jakby siódmy dzień stworzenia.&lt;/p>
&lt;p>Się popsuła – z racji przepięć i przesileń. Elektryka, jak już wspomniałam to osobny rozdział.&lt;/p>
&lt;p>Popsuła się zatem…&lt;/p></description></item><item><title>Lodówka – część pierwsza</title><link>/lodowka/</link><pubDate>Wed, 22 Feb 2012 12:23:04 +0000</pubDate><guid>/lodowka/</guid><description>&lt;p>Dygresja: Australia to kraj wielkich możliwości i jeszcze większych wyborów.&lt;/p>
&lt;p>Lodówkę można kupić w cenie żelazka lub odkurzacza.&lt;/p>
&lt;p>Zasadniczo sprzedawcy wszystko jedno co za ile sprzeda. Rynek jest. &lt;/p></description></item><item><title>Jak wielka jest Australia</title><link>/jak-wielka-jest-australia/</link><pubDate>Wed, 08 Feb 2012 11:03:57 +0000</pubDate><guid>/jak-wielka-jest-australia/</guid><description>Australia to wielki kraj. O tym wiedzą wszyscy, ale jak to ma się do Europy? Poniżej mała grafika pokazująca jak wyglądają proporcje.</description></item><item><title>Ptaki w Australii</title><link>/ptaki-w-australii/</link><pubDate>Tue, 31 Jan 2012 09:30:38 +0000</pubDate><guid>/ptaki-w-australii/</guid><description>&lt;p>Australia obfituje we wszelkiego rodzaju ptactwo małe i duże. Żeby spotkać jakiś ciekawy okaz wcale nie trzeba iść do zoo czy nawet wyjeżdżać poza miasto. Kolorowe papugi znaleźć można praktycznie wszędzie, szczególnie wszędzie gdzie znajduje się ich ulubione pożywienie. Ibisy pełnią funkcję gołębi – pasą się parkach licząc na okruszki albo większe kawałki pożywienia.&lt;/p></description></item><item><title>Bilety do Australii</title><link>/bilety-do-australii/</link><pubDate>Mon, 30 Jan 2012 09:00:34 +0000</pubDate><guid>/bilety-do-australii/</guid><description>&lt;p>Bilety są elektroniczne i zapisują się w pamięci systemów rezerwacyjnych linii lotniczych. Klient otrzymuje bilet drogą mailową. Jest to bardzo wygodne, gdyż w momencie zagubienia biletu można go ponownie wydrukować. Istnieje również możliwość osobistego odbioru wydruku w biurze pośrednika lub dostarczenie kurierem/pocztą.&lt;/p>
&lt;p>Wydrukowany bilet wraz z dokumentem tożsamości należy okazać przy odprawie na lotnisku.&lt;/p></description></item><item><title>Bagaż podczas przelotu</title><link>/bagaz-podczas-przelotu/</link><pubDate>Sat, 28 Jan 2012 09:22:42 +0000</pubDate><guid>/bagaz-podczas-przelotu/</guid><description>&lt;p>Jeżeli nigdy nie lecieliście samolotem, albo lataliście na krótkich dystansach warto zapoznać się z regułami dotyczącami bagażu. Dzięki temu można uniknąć przykrych niespodzianek na lotnisku w postaci dodatkowego przeszukania, dopłaty za kilogramy czy też po prostu konieczności pozbycia się części dobytku na lotnisku.&lt;/p></description></item><item><title>Linie Lotnicze operujące do Australii</title><link>/linie-lotnicze-operujace-do-australii/</link><pubDate>Thu, 26 Jan 2012 09:11:21 +0000</pubDate><guid>/linie-lotnicze-operujace-do-australii/</guid><description>&lt;p>Jest w czym wybierać, linii latających do Australii jest całe mnóstwo. Poniżej zestawienie najbardziej popularnych przewoźników. Jest to materiał uzupełniający do poprzedniego wpisu na temat
&lt;a href="https://www.australia.com.pl/przelot-do-australii/" title="Przelot do Australii">przelotu do Australii&lt;/a>
.&lt;/p></description></item><item><title>Przelot do Australii</title><link>/przelot-do-australii/</link><pubDate>Tue, 24 Jan 2012 05:10:35 +0000</pubDate><guid>/przelot-do-australii/</guid><description>&lt;p>Z uwagi na odległość, jaka dzieli Polskę i Australię, przelot jest długi i trwa ok.26-30godzin. Nie ma bezpośrednich połączeń na tej trasie. Przelot najczęściej obejmuje dwie przesiadki – jedną w porcie europejskim, drugą w Azji.&lt;/p>
&lt;p>Zazwyczaj przelot odbywa się na jednym bilecie obejmującym wylot z Polski i przylot do Australii. W takiej sytuacji bagaż główny jest nadawany tylko w porcie wylotowym i odbierany w miejscu docelowym. W portach przesiadkowych poruszamy się jedynie z bagażem podręcznym. Przelot na jednym bilecie gwarantuje nam również zapewnienie transportu w momencie opóźnienia lotów. Często podróżni starają się obniżyć cenę podróży do Australii i wybierają przelot na kilku biletach np.jeden bilet z Warszawy do Londynu a drugi z Londynu do Sydney. Taka opcja przelotu niesie ze sobą pewne niedogodności. Mianowicie, czeka nas dodatkowa odprawa w jednym z portów (w tym przykładzie w Londynie) oraz przewoźnik nie gwarantuje nam przelotu w momencie opóźnień. Oznacza to, że jeśli samolot wyląduje w Londynie z opóźnieniem lub zostanie odwołany to przepada nam przelot na trasie Londyn-Sydney.&lt;/p></description></item><item><title>Alkohole – wina</title><link>/alkohole-wina/</link><pubDate>Sun, 22 Jan 2012 00:54:24 +0000</pubDate><guid>/alkohole-wina/</guid><description>&lt;p>Można kupić wedle gustu i uznania – pochodzące z wszystkich miejsc na świecie, jednak warto pokosztować australijskich.&lt;/p></description></item><item><title>Wycieczka do Royal National Park</title><link>/wycieczka-do-royal-national-park/</link><pubDate>Sat, 21 Jan 2012 03:06:45 +0000</pubDate><guid>/wycieczka-do-royal-national-park/</guid><description>&lt;p>Ustanowiony w 1879,
&lt;a href="http://www.environment.nsw.gov.au/nationalparks/parkhome.aspx?id=N0030">Królewski Park Narodowy&lt;/a>
jest drugim najstarszym na świecie parkiem narodowym – zaraz za parkiem Yellowstone w USA.&lt;/p>
&lt;p>Oddalony zaledwie 32 km od Sydney. W lipcu 2006 został dodany do listy 
&lt;a href="http://www.environment.nsw.gov.au/parktypes/NationalHeritage.htm">National Heritage List&lt;/a>
. Skromna galeria prezentująca kilka gatunków ptaków, które można tam spotkać.&lt;/p>
&lt;p>Autorem zdjęć jest nasz znajomy:
&lt;a href="https://picasaweb.google.com/101651862916752085512">Petr Hudecek&lt;/a>
.&lt;/p></description></item><item><title>Ciekawe fakty na temat Australii</title><link>/ciekawe-fakty-na-temat-australii/</link><pubDate>Wed, 18 Jan 2012 09:17:58 +0000</pubDate><guid>/ciekawe-fakty-na-temat-australii/</guid><description>&lt;p>Kilka ciekawych faktów na temat Australii:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Australia jest uważana za jeden z krajów o najwyższym stopniu koncentracji ludności w miastach na świecie,&lt;/li>
&lt;li>pomimo tego, średnie zaludnienie 3 osób na kilometr kwadratowy czyni ten kraj o najniższym zaludnieniu na kilometr,&lt;/li>
&lt;li>Australijski budynek Parlamentu w Cannberze jest jednym z największych budynków na południowej półkuli z powierzchnią ponad 300,000 metrów sześciennych,&lt;/li>
&lt;li>przeciętny Australijczyk zjada 165,000 jajek podczas swojego życia,&lt;/li>
&lt;/ul></description></item><item><title>Twarze Australii</title><link>/twarze-australii/</link><pubDate>Sun, 15 Jan 2012 09:06:49 +0000</pubDate><guid>/twarze-australii/</guid><description>&lt;p>Krótki przegląd typów Australijskiej urody.&lt;/p></description></item><item><title>Film z podróży</title><link>/film-z-podrozy/</link><pubDate>Sat, 14 Jan 2012 07:42:22 +0000</pubDate><guid>/film-z-podrozy/</guid><description>&lt;p>Zapraszamy do obejrzenia filmu przesłanego przez jednego z naszych czytelników.&lt;/p>
&lt;p>Jeśli macie zdjęcia, filmy, felietony, albo komentarze, którymi chcielibyście się podzielić- piszcie!!&lt;/p></description></item><item><title>Melbourne Cup</title><link>/melbourne-cup/</link><pubDate>Sat, 14 Jan 2012 07:27:35 +0000</pubDate><guid>/melbourne-cup/</guid><description>&lt;p>– to największy w Australii doroczny wyścig konny rozgrywany w pierwszy wtorek listopada.&lt;/p>
&lt;p>W stanie Victoria to dzień wolny od pracy. W wyścigu na dystansie 3200 m biorą udział konie przynajmniej 3-letnie.&lt;/p></description></item><item><title>10 powodów dla których nie warto odwiedzać Australii</title><link>/10-powodow-dla-ktorych-nie-warto-odwiedzac-australii/</link><pubDate>Fri, 13 Jan 2012 03:02:02 +0000</pubDate><guid>/10-powodow-dla-ktorych-nie-warto-odwiedzac-australii/</guid><description>&lt;p>Kilka wesołych slajdów, które utwierdzą was w przekonaniu, że jednak nie warto odwiedzać Australi. Jest to krótkie nawiązanie do kilku innych wpisów związanych z bogatą
&lt;a href="https://www.australia.com.pl/fauna-australii/" title="Fauna Australii">fauną Australijską&lt;/a>
.&lt;/p></description></item><item><title>Ośmiorca Hapalochlaena</title><link>/osmiorca-hapalochlaena/</link><pubDate>Wed, 11 Jan 2012 09:13:48 +0000</pubDate><guid>/osmiorca-hapalochlaena/</guid><description>&lt;p>Ośmiornice niebiesko-prążkowane (blue-ringed) – nie wiem jak przetłumaczyć ich nazwę, to jedne z najbardziej toksycznych zwierząt morskich. Żyją głównie w wodach Pacyfiku od Japonii po Australię (głównie na południu Nowej Południowej Walii i Południowej Australii).&lt;/p>
&lt;p>Pomimo swojego niewielkiego rozmiaru (12-20cm) są zabójczo niebezpieczne dla ludzi. Produkują zabójczą &lt;!-- raw HTML omitted -->tetrodotoksynę&lt;!-- raw HTML omitted -->, która w połączeniu z innymi związkami tworzy koktajl mocniejszy 10 tys razy od cyjanku. Pierwsze objawy to kompletny paraliż, potem ogólne osłabienie a finalnie ofiara umiera z oduszenia. Na tą truciznę nie ma odtrutki!&lt;/p></description></item><item><title>Morska Osa</title><link>/morska-osa/</link><pubDate>Mon, 09 Jan 2012 09:25:44 +0000</pubDate><guid>/morska-osa/</guid><description>&lt;p>Jej nazwa jest bardzo wdzięczna i przyjemna – Meduza Pudełkowa (Box Jellyfish) znana również jako Morska Osa &lt;em>(łac. Carybdea alata)&lt;/em> – jedno z naj niebezpieczniejszych zwierząt w wodach Australia. Śmiertelne toksyny, które zawiera, potrafią zatrzymać akcje serca w mniej niż 3 minuty.&lt;/p></description></item><item><title>Zabójczy wąż Taipan</title><link>/zabojczy-waz-taipan/</link><pubDate>Fri, 06 Jan 2012 13:00:20 +0000</pubDate><guid>/zabojczy-waz-taipan/</guid><description>Najbardziej jadowity wąż Australii to Taipan. Jest znany również jako najbardziej jadowity wąż świata. Posiada piękny brązowy kolor, można go znaleźć w polach cukrowych polującego na szczury.
Zwykle występuje na dalekiej północy Australii w Queensland oraz Północnym Terytorium. Rozmiarami nie przekracza 2m i waży niewiele ponad 3kg.
 </description></item><item><title>Peter Weir</title><link>/peter-weir/</link><pubDate>Thu, 05 Jan 2012 07:03:41 +0000</pubDate><guid>/peter-weir/</guid><description>&lt;p>Reżyser tak znanych i kasowych filmów, jak „Stowarzyszenie umarłych poetów” czy „The Truman Show”. Obydwa te filmy są amerykańskie i z bardzo znaną obsadą.&lt;/p></description></item><item><title>Wiza studencka</title><link>/wiza-studencka/</link><pubDate>Fri, 30 Dec 2011 11:23:35 +0000</pubDate><guid>/wiza-studencka/</guid><description>&lt;p>Najszybciej, najprościej i najtaniej do Australi jest się dostać wyrabiając wizę studencką. Jeśli wybierają się dwie osoby i pozostają w związku, mogą jechać na jednej wizie, z tym że jedna z osób będzie pozostawać na wizie studenckiej zależnej.&lt;/p></description></item><item><title>„Mad Max”</title><link>/warto-obejrzec-mad-max/</link><pubDate>Fri, 30 Dec 2011 04:15:45 +0000</pubDate><guid>/warto-obejrzec-mad-max/</guid><description>&lt;p>– Coś pozytywnego o Australii i o tym, co udało jej się wypuścić z dużym sukcesem.&lt;/p>
&lt;p>To film z 1979 roku, w reżyserii Georga Millera z udziałem prawie nikomu wtedy nieznanego Mela Gibsona. Dziś to klasyk cyberpunkowego kina sf. Pierwszą część, mimo że wyoglądaną na wszystkie strony fani tego gatunku oglądać będą zawsze z tą samą sentymentalną przyjemnością. Trudno powiedzieć czemu. &lt;/p></description></item><item><title>„Shine” („Blask”)</title><link>/warto-obejrzec-shine-blask/</link><pubDate>Sun, 25 Dec 2011 03:16:21 +0000</pubDate><guid>/warto-obejrzec-shine-blask/</guid><description>&lt;p>Człowiek nie interesujący się muzyką klasyczną nie miałby pojęcia o Davidzie Helfgottdzie, gdyby nie ten niesamowity i wzruszający film.&lt;/p>
&lt;p>Jest to film o dziwo australijski. Wyprodukowany w 1996 roku, w reżyserii Scota Hicksa. Piszę „o dziwo”, bo Australijczykom dość rzadko w ostatnich latach udaje się stworzyć kino, które poruszy jakiekolwiek struny w organizmie człowieka. Oczywiście z wyjątkiem tych nerwowych – związanych z irytacją poprzedzoną znudzeniem.&lt;/p></description></item><item><title>Prawo jazdy i inne dokumenty</title><link>/prawo-jazdy-i-inne-dokumenty/</link><pubDate>Sun, 25 Dec 2011 02:56:40 +0000</pubDate><guid>/prawo-jazdy-i-inne-dokumenty/</guid><description>&lt;p>Oprócz paszportu, który musimy mieć, żeby się dostać do Australi, warto mieć również międzynarodowe prawo jazdy.&lt;/p></description></item><item><title>Telewizja i kino w Australii</title><link>/telewizja-i-kino-w-australii/</link><pubDate>Tue, 20 Dec 2011 07:35:33 +0000</pubDate><guid>/telewizja-i-kino-w-australii/</guid><description>&lt;p>Z wyjątkiem paru perełek i to z przeszłości – to ogólnie rzecz ujmując jest słabiutko.&lt;/p>
&lt;p>W publicznej telewizji (trochę lepszej niż polska, ale co tu mówić, prawie tak samo dennej) zdarzają się czasem niezłe, całkiem nowe filmy i seriale, ale wszystko jest tak przeplatane reklamami, że może się z nimi równać taki blok reklamowy na Polsacie.&lt;/p></description></item><item><title>David Helfgott</title><link>/david-helfgott/</link><pubDate>Tue, 20 Dec 2011 07:19:51 +0000</pubDate><guid>/david-helfgott/</guid><description>&lt;p>Jeśli ktoś nie interesuje się muzyką klasyczną- to to nazwisko niewiele mu powie, no chyba, że jest kinomanem i obejrzy absolutnie zjawiskowy film po polsku przetłumaczony jako „Blask” (oryginalny tytuł to „Shine”).&lt;/p></description></item><item><title>Słynni Australijczycy</title><link>/slynni-australijczycy/</link><pubDate>Tue, 20 Dec 2011 06:43:27 +0000</pubDate><guid>/slynni-australijczycy/</guid><description>&lt;p>Australia to pod względem ludności bardzo mały kraj, jednak pochądzi stąd kilka naprawdę ciekawych i wybitnych osobowości muzycznych i filmowych. Ciekawostką, dość brutalną jest fakt, że właściwie żadna z nich w Australii nie została. Być może ze względu na mały rynek, być może ze względu na brak zrozumienia. Niektórym to wyszło na dobre, niektórzy swoje największe sukcesy odnieśli właśnie w Australii, żeby potem ich już nie powtórzyć.&lt;/p></description></item><item><title>Fauna Australii</title><link>/fauna-australii/</link><pubDate>Sun, 18 Dec 2011 00:33:40 +0000</pubDate><guid>/fauna-australii/</guid><description>&lt;p>To z całą pewnością fascynujące. – Gatunki zwierząt, jakie można obserwować w Australii są absolutnie unikatowe i nie spotykane na żadnym innym kontynencie.&lt;/p>
&lt;p>Niemniej uczciwie należy powiedzieć: „fascynująca grupa” zwierząt w Australii ma dwie podgrupy: „Podgrupę Uroczą” i „Podgrupę Uciążliwą” (delikatnie mówiąc).&lt;/p>
&lt;p>I o ilę tą pierwszą – żeby zaobserwować poza ZOO, w naturalnym środowisku, trzeba się czasem nieźle nachodzić, tak ze spotkaniem tej drugiej nie ma żadnych problemów. Niestety.&lt;/p></description></item><item><title>Niewidzialni</title><link>/posts/2011-12-18-niewidzialni/</link><pubDate>Sun, 18 Dec 2011 00:29:56 +0000</pubDate><guid>/posts/2011-12-18-niewidzialni/</guid><description>A oto przepis na slumsy: weź kilka aborygeńskich rodzin, zapakuj do pickupa i wskaż im budynek, w którym od dziś mają mieszkać. Wysadź ich, wywal ich dobytek, te osmalone garnki, worki ze starymi szmatami, telewizor. Wróć za kilka miesięcy. Okolicy nie poznasz. Dymiące koksowniki, śmieci, graffiti na ścianach, bezpańskie psy, gołe i brudne dzieciaki. Biali, którzy zostali skazani na to sąsiedztwo, chętnie opowiedzą ci tysiące gorzkich historii: o pijaństwie, nieróbstwie, narkotykach i brudzie.</description></item><item><title>Karpentaria</title><link>/posts/2011-12-18-karpentaria/</link><pubDate>Sun, 18 Dec 2011 00:26:28 +0000</pubDate><guid>/posts/2011-12-18-karpentaria/</guid><description>&lt;p>&lt;em>Karpentaria&lt;/em> to współczesna opowieść o australijskiej rzeczywistości rozgrywająca się w fikcyjnym miasteczku Desperence u wybrzeży zatoki Karpentaria.&lt;/p>
&lt;p>Na ludność w Desperance składają się cztery społeczności współżyjące, ale i rywalizujące ze sobą o wpływy i znaczenie.&lt;/p>
&lt;p>Głównym wątkiem interesującym prawie wszystkie barwne postaci opisane przez Wright jest prawo do ziemi i do kopalni oraz powracający temat różnicy wiary, przez które przebija najważniejsza kwestia: scalenia Australii po nadużyciach kolonizacyjnych.&lt;/p></description></item><item><title>Down Under. Australia – podróż marzeń</title><link>/posts/2011-12-18-down-under-australia-podroz-marzen/</link><pubDate>Sun, 18 Dec 2011 00:17:19 +0000</pubDate><guid>/posts/2011-12-18-down-under-australia-podroz-marzen/</guid><description>&lt;p>Już teraz przenieś się w ciepły i magiczny klimat Australii.&lt;/p>
&lt;p>Publikacja &lt;strong>&lt;!-- raw HTML omitted -->Down Under. Australia – podróż marzeń&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;/strong> to prawie 400 stron opisów i zdjęć z półrocznej podróży po Australii i Nowej Zelandii.&lt;/p></description></item><item><title>Aborygeni rdzenni mieszkańcy</title><link>/aborygeni/</link><pubDate>Sun, 18 Dec 2011 00:15:43 +0000</pubDate><guid>/aborygeni/</guid><description>&lt;p>(z łac. _ab origine _– „od początku”, czyli „ci, którzy byli tu od początku”) – rdzenni mieszkańcy Australii.&lt;/p>
&lt;p>Przybyli do Australii około 40-65 tys. lat temu&lt;!-- raw HTML omitted -->,&lt;!-- raw HTML omitted --> prawdopodobnie z południowo-wschodniej Azji, przez pomost wyspowy dzisiejszej 
&lt;a href="http://pl.wikipedia.org/wiki/Indonezja" title="Indonezja">Indonezji&lt;/a>
 i wyspę 
&lt;a href="http://pl.wikipedia.org/wiki/Nowa_Gwinea" title="Nowa Gwinea">Nową Gwineę&lt;/a>
. Prowadzili koczowniczy tryb życia. Byli uzależnieni od otaczającego ich środowiska i bardzo z nim związani. Do ich podstawowych zajęć należały: łowiectwo i zbieractwo, a w rejonach nadbrzeżnych także rybołówstwo.&lt;/p></description></item><item><title>Wynajęcie mieszkania</title><link>/wynajecie-mieszkania/</link><pubDate>Sat, 17 Dec 2011 23:43:11 +0000</pubDate><guid>/wynajecie-mieszkania/</guid><description>&lt;p>Wbrew pozorom nie jest to taka prosta sprawa. O tyle o ile znalezienie hotelu, czy miejsca na krótki pobyt jest bardzo prostym zadaniem – oczywiście trzeba liczyć się z kosztami rzędu od minimum $50 dolarów za noc, o tyle na dłuższy pobyt warto pomyśleć o jakimś tańszym zakwaterowaniu. Jakie mamy opcje – oczywiście garść tanich hoteli, albo bardzo popularne &lt;!-- raw HTML omitted -->Share Accommodation&lt;!-- raw HTML omitted --> – czyli dzielone lokalizacje w postaci mieszkań i pokojów gdzie można wynająć pokój na krótki okres.&lt;/p></description></item><item><title>Historia</title><link>/historia/</link><pubDate>Sat, 17 Dec 2011 11:57:24 +0000</pubDate><guid>/historia/</guid><description>&lt;p>Żeby zaznajomić się dokładnie z historią Australi, wartałoby odwiedzić najpierw
&lt;a href="http://pl.wikipedia.org/wiki/Australia">Wikipedię&lt;/a>
, potem przeczytać parę książek, jak na przykład „Historię Australii” Wiesława Olszewskiego, czy „Australia. Historia kultury” Johna Rickarda, otworzyć ortodoksyjnie jakąś encyklopedię i przeczytać parę haseł. Bo wiadomo, że my tutaj, ani nie mamy pretensji do bycia profesjonalnymi historykami, ani nie mamy ochoty takimi się okazać.&lt;/p>
&lt;p>I zdecydowanie daleko nam od obiektywizmu…&lt;/p></description></item><item><title>Subiektywnie o Australijczykach</title><link>/subiektywnie-o-australijczykach/</link><pubDate>Sat, 17 Dec 2011 11:39:57 +0000</pubDate><guid>/subiektywnie-o-australijczykach/</guid><description>&lt;p>W zasadzie można być zwolennikiem dwóch znoszących się wzajemnie teorii: pierwszej, że ludzie są wszędzie tacy sami i że wszędzie żyje się podobnie (o ile nie istnieje bariera w postaci języka) i drugiej: każdy kraj jest absolutnie specyficzny. Jak to mówią: „Co kraj to obyczaj”.&lt;/p>
&lt;p>Opisując mentalność, kulturę i sposób życia w Australii, nie sposób uniknąć uogólnień. Z całą również pewnością nie da się również uniknąć subiektywnej oceny tego, na co się w Australii napotyka – za co prawdopodobnie należą się Szanownemu Czytelnikowi przeprosiny z góry.&lt;/p></description></item><item><title>Internet</title><link>/internet/</link><pubDate>Fri, 16 Dec 2011 06:42:30 +0000</pubDate><guid>/internet/</guid><description>&lt;p>Australijczycy mówią, że są trzecim światem – jeżeli chodzi o internet. Mogę się z tą opinią zgodzić jedynie połowicznie, bo… wygląda to trochę inaczej niż w Polsce. Nie wiedzieć dlaczego cała technologia opiera się tutaj o dostęp wdzwaniany &lt;!-- raw HTML omitted -->ADSL&lt;!-- raw HTML omitted -->. Dla tych co nie znają hasła – jest to internet o prędkościach asymetrycznych (czyli pobieramy szybciej, wysłamy wolniej) działający w oparciu o linie telefoniczne. Największy problem z tą technologią polega na tym, że im dalej od centrali tym wolniej. Więc – nie ma się co łudzić, że na peryferiach będziemy cieszyć się szybkim internetem.&lt;/p></description></item><item><title>Telefony</title><link>/telefonia-komorkowa/</link><pubDate>Fri, 16 Dec 2011 06:39:45 +0000</pubDate><guid>/telefonia-komorkowa/</guid><description>&lt;p>Najważniejszą informacją jest zapewne &lt;strong>numer kierunkowy do Australii&lt;/strong> – +61.&lt;/p>
&lt;p>Dalej robi się odrobinę ciekawiej. Australia jest podzielona geograficznie na cztery główne regiony, które pokrywają więcej niż jeden stan / terytorium. Standard, który obowiązuje w Australii to FFN (Full National Number), który posiada 10 cyfr – każdy numer zaczyna się od cyfry 0.&lt;/p></description></item><item><title>Encyklopedycznie</title><link>/encyklopedycznie/</link><pubDate>Fri, 16 Dec 2011 00:57:45 +0000</pubDate><guid>/encyklopedycznie/</guid><description>&lt;p>&lt;strong>Australia&lt;/strong> – inaczej Związek Australijski, &lt;em>Commonwealth of Australia&lt;/em> – to kraj położony na 
&lt;a href="http://pl.wikipedia.org/wiki/P%C3%B3%C5%82kula_po%C5%82udniowa" title="Półkula południowa">półkuli południowej&lt;/a>
, obejmujący najmniejszy kontynent świata, wyspę 
&lt;a href="http://pl.wikipedia.org/wiki/Tasmania" title="Tasmania">Tasmanię&lt;/a>
 i inne znacznie mniejsze wyspy na 
&lt;a href="http://pl.wikipedia.org/wiki/Ocean_Indyjski" title="Ocean Indyjski">Oceanie Indyjskim&lt;/a>
 i 
&lt;a href="http://pl.wikipedia.org/wiki/Ocean_Spokojny" title="Ocean Spokojny">Spokojnym&lt;/a>
. Australia nie posiada granic lądowych z żadnym państwem, ale ma sąsiadów poprzez morza. Od północy są to: 
&lt;a href="http://pl.wikipedia.org/wiki/Indonezja" title="Indonezja">Indonezja&lt;/a>
, 
&lt;a href="http://pl.wikipedia.org/wiki/Timor_Wschodni" title="Timor Wschodni">Timor Wschodni&lt;/a>
 i 
&lt;a href="http://pl.wikipedia.org/wiki/Papua-Nowa_Gwinea" title="Papua-Nowa Gwinea">Papua-Nowa Gwinea&lt;/a>
; na północnym wschodzie: 
&lt;a href="http://pl.wikipedia.org/wiki/Wyspy_Salomona" title="Wyspy Salomona">Wyspy Salomona&lt;/a>
, 
&lt;a href="http://pl.wikipedia.org/wiki/Vanuatu" title="Vanuatu">Vanuatu&lt;/a>
 oraz 
&lt;a href="http://pl.wikipedia.org/wiki/Nowa_Kaledonia" title="Nowa Kaledonia">Nowa Kaledonia&lt;/a>
; na południowym wschodzie: 
&lt;a href="http://pl.wikipedia.org/wiki/Nowa_Zelandia" title="Nowa Zelandia">Nowa Zelandia&lt;/a>
. Australia jest jedynym państwem, które jest również kontynentem I stanowi szóste pod względem wielkości państwo świata.&lt;/p></description></item><item><title>Geografia</title><link>/geografia/</link><pubDate>Fri, 16 Dec 2011 00:52:10 +0000</pubDate><guid>/geografia/</guid><description>&lt;p>Australia należy do największych powierzchniowo państw świata i jak wiadomo zajmuje cały kontynent, będący z kolei jednym z najmniejszych.&lt;/p>
&lt;p>Powierzchnia całkowita wynosi 7 692 024 km², z czego ląd zajmuje 7 659 861 km², a terytorium wysp to 32 163 km². Informacje pochodzą ze strony (Geoscience Australia)[http://www.ga.gov.au/education/geoscience-basics/dimensions/area-of-australia-states-and-territories.html]&lt;/p>
&lt;p>Leży pomiędzy 
&lt;a href="http://pl.wikipedia.org/wiki/Ocean_Indyjski" title="Ocean Indyjski">Oceanem Indyjskim&lt;/a>
 od zachodu i południa a 
&lt;a href="http://pl.wikipedia.org/wiki/Ocean_Spokojny" title="Ocean Spokojny">Oceanem Spokojnym&lt;/a>
 od wschodu i północy.&lt;/p></description></item><item><title>Flora Australii</title><link>/flora-australii/</link><pubDate>Fri, 16 Dec 2011 00:40:46 +0000</pubDate><guid>/flora-australii/</guid><description>&lt;p>„Australia stanowi osobne państwo roślinne (Australis) o swoistej florze, z dużą liczbą endemitów (np. 750 gat. eukaliptusów i 450 gat. akacji); w zbiorowiskach roślinnych przeważają formacje charakterystyczne dla klimatów suchych i gorących. Wnętrze kontynentu zajmują 
&lt;a href="http://pl.wikipedia.org/wiki/Pustynie" title="Pustynie">pustynie&lt;/a>
 piaszczyste (bez roślinności) oraz 
&lt;a href="http://pl.wikipedia.org/wiki/P%C3%B3%C5%82pustynie" title="Półpustynie">półpustynie&lt;/a>
 ze słonoroślami i kolczastymi krzewinkami (karłowate akacje, eukaliptusy, kazuaryny, łobody i in.) tworzące tzw. 
&lt;a href="http://pl.wikipedia.org/wiki/Skrub" title="Skrub">skrub&lt;/a>
.&lt;/p></description></item><item><title>Redakcja</title><link>/o-nas/</link><pubDate>Thu, 15 Dec 2011 11:07:59 +0000</pubDate><guid>/o-nas/</guid><description>Serwis prowadzony jest przez parę Polaków mieszkających w Sydney od kwietnia 2010 do sierpnia 2015. Ciężko powiedzieć czy jest to długo, czy krótko. Faktem jest, że informacje i opinie zawarte w serwisie pochodzą z pierwszej ręki i na podstawie własnych doświadczeń.
Opinie i komentarze nie są obiektywne i mogą zawierać treści, z którymi czytelnicy nie do końca mogą się zgadzać. Staraliśmy się jednak przekazać informacje prawdziwe i wynikające z faktycznego stanu rzeczy.</description></item><item><title>Witamy w nowym serwisie Australii</title><link>/hello-world/</link><pubDate>Thu, 15 Dec 2011 11:07:59 +0000</pubDate><guid>/hello-world/</guid><description>Jest to druga odsłona znanego już wam wcześniej serwisu Australia.com.pl – redakcja jest kompletnie nowa, materiały zupełnie świeże i z pierwszej ręki. Postaramy się wam przekazać podstawowe fakty na temat historii, geografii, fauny i flory. Pojawi się też sporo praktycznych porad związanych z życiem, funkcjonowaniem i ciekawostkami związanymi z tym egzotycznym miejscem. Nie zabraknie też subiektywnych opinii na temat Australii i Australijczyków widzianych okiem Polaków.
Zapraszamy!!!</description></item><item><title>Kamery on-line</title><link>/kamery-on-line/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/kamery-on-line/</guid><description>Jesteś ciekawy jak Australia wygląda na żywo? Zerknij na jedną ze stron z kamerami na żywo:
North Bondi RSL Club Bondi Surf Manly Beach Alma bay Sydney</description></item></channel></rss>