<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Książki on Australia</title><link>https://www.australia.com.pl/category/ksiazki/</link><description>Recent content in Książki on Australia</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>pl-pl</language><lastBuildDate>Sun, 18 Dec 2011 00:29:56 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.australia.com.pl/category/ksiazki/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Niewidzialni</title><link>https://www.australia.com.pl/posts/2011-12-18-niewidzialni/</link><pubDate>Sun, 18 Dec 2011 00:29:56 +0000</pubDate><guid>https://www.australia.com.pl/posts/2011-12-18-niewidzialni/</guid><description>A oto przepis na slumsy: weź kilka aborygeńskich rodzin, zapakuj do pickupa i wskaż im budynek, w którym od dziś mają mieszkać. Wysadź ich, wywal ich dobytek, te osmalone garnki, worki ze starymi szmatami, telewizor. Wróć za kilka miesięcy. Okolicy nie poznasz. Dymiące koksowniki, śmieci, graffiti na ścianach, bezpańskie psy, gołe i brudne dzieciaki. Biali, którzy zostali skazani na to sąsiedztwo, chętnie opowiedzą ci tysiące gorzkich historii: o pijaństwie, nieróbstwie, narkotykach i brudzie.</description></item><item><title>Karpentaria</title><link>https://www.australia.com.pl/posts/2011-12-18-karpentaria/</link><pubDate>Sun, 18 Dec 2011 00:26:28 +0000</pubDate><guid>https://www.australia.com.pl/posts/2011-12-18-karpentaria/</guid><description>&lt;p>&lt;em>Karpentaria&lt;/em> to współczesna opowieść o australijskiej rzeczywistości rozgrywająca się w fikcyjnym miasteczku Desperence u wybrzeży zatoki Karpentaria.&lt;/p>
&lt;p>Na ludność w Desperance składają się cztery społeczności współżyjące, ale i rywalizujące ze sobą o wpływy i znaczenie.&lt;/p>
&lt;p>Głównym wątkiem interesującym prawie wszystkie barwne postaci opisane przez Wright jest prawo do ziemi i do kopalni oraz powracający temat różnicy wiary, przez które przebija najważniejsza kwestia: scalenia Australii po nadużyciach kolonizacyjnych.&lt;/p></description></item><item><title>Down Under. Australia – podróż marzeń</title><link>https://www.australia.com.pl/posts/2011-12-18-down-under-australia-podroz-marzen/</link><pubDate>Sun, 18 Dec 2011 00:17:19 +0000</pubDate><guid>https://www.australia.com.pl/posts/2011-12-18-down-under-australia-podroz-marzen/</guid><description>&lt;p>Już teraz przenieś się w ciepły i magiczny klimat Australii.&lt;/p>
&lt;p>Publikacja &lt;strong>&lt;!-- raw HTML omitted -->Down Under. Australia – podróż marzeń&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;/strong> to prawie 400 stron opisów i zdjęć z półrocznej podróży po Australii i Nowej Zelandii.&lt;/p></description></item></channel></rss>