<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>przelot on Australia</title><link>/tags/przelot/</link><description>Recent content in przelot on Australia</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>pl-pl</language><lastBuildDate>Mon, 30 Jan 2012 09:00:34 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/tags/przelot/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Bilety do Australii</title><link>/bilety-do-australii/</link><pubDate>Mon, 30 Jan 2012 09:00:34 +0000</pubDate><guid>/bilety-do-australii/</guid><description>&lt;p>Bilety są elektroniczne i zapisują się w pamięci systemów rezerwacyjnych linii lotniczych. Klient otrzymuje bilet drogą mailową. Jest to bardzo wygodne, gdyż w momencie zagubienia biletu można go ponownie wydrukować. Istnieje również możliwość osobistego odbioru wydruku w biurze pośrednika lub dostarczenie kurierem/pocztą.&lt;/p>
&lt;p>Wydrukowany bilet wraz z dokumentem tożsamości należy okazać przy odprawie na lotnisku.&lt;/p></description></item><item><title>Linie Lotnicze operujące do Australii</title><link>/linie-lotnicze-operujace-do-australii/</link><pubDate>Thu, 26 Jan 2012 09:11:21 +0000</pubDate><guid>/linie-lotnicze-operujace-do-australii/</guid><description>&lt;p>Jest w czym wybierać, linii latających do Australii jest całe mnóstwo. Poniżej zestawienie najbardziej popularnych przewoźników. Jest to materiał uzupełniający do poprzedniego wpisu na temat
&lt;a href="https://www.australia.com.pl/przelot-do-australii/" title="Przelot do Australii">przelotu do Australii&lt;/a>
.&lt;/p></description></item><item><title>Przelot do Australii</title><link>/przelot-do-australii/</link><pubDate>Tue, 24 Jan 2012 05:10:35 +0000</pubDate><guid>/przelot-do-australii/</guid><description>&lt;p>Z uwagi na odległość, jaka dzieli Polskę i Australię, przelot jest długi i trwa ok.26-30godzin. Nie ma bezpośrednich połączeń na tej trasie. Przelot najczęściej obejmuje dwie przesiadki – jedną w porcie europejskim, drugą w Azji.&lt;/p>
&lt;p>Zazwyczaj przelot odbywa się na jednym bilecie obejmującym wylot z Polski i przylot do Australii. W takiej sytuacji bagaż główny jest nadawany tylko w porcie wylotowym i odbierany w miejscu docelowym. W portach przesiadkowych poruszamy się jedynie z bagażem podręcznym. Przelot na jednym bilecie gwarantuje nam również zapewnienie transportu w momencie opóźnienia lotów. Często podróżni starają się obniżyć cenę podróży do Australii i wybierają przelot na kilku biletach np.jeden bilet z Warszawy do Londynu a drugi z Londynu do Sydney. Taka opcja przelotu niesie ze sobą pewne niedogodności. Mianowicie, czeka nas dodatkowa odprawa w jednym z portów (w tym przykładzie w Londynie) oraz przewoźnik nie gwarantuje nam przelotu w momencie opóźnień. Oznacza to, że jeśli samolot wyląduje w Londynie z opóźnieniem lub zostanie odwołany to przepada nam przelot na trasie Londyn-Sydney.&lt;/p></description></item></channel></rss>