<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Porady praktyczne on Australia</title><link>https://www.australia.com.pl/category/porady-praktyczne/</link><description>Recent content in Porady praktyczne on Australia</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>pl-pl</language><lastBuildDate>Fri, 08 Mar 2019 14:02:37 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.australia.com.pl/category/porady-praktyczne/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Jak przelewać pieniądze do Polski z Australii</title><link>https://www.australia.com.pl/jak-przelewac-pieniadze-do-polski-z-australii/</link><pubDate>Fri, 08 Mar 2019 14:02:37 +0000</pubDate><guid>https://www.australia.com.pl/jak-przelewac-pieniadze-do-polski-z-australii/</guid><description>&lt;p>Najłatwiej i najprościej zrobić przelew z Banku Australijskiego. Niestety operacja ta nie jest specjalnie tania –
&lt;a href="https://www.commbank.com.au/personal/international/transfer-money/fees-and-charges.html">CommBank&lt;/a>
liczy sobie $22 za przelew (stan na 2019), przewalutowanie jest średnio korzystne. Dodatkowo na końcu urywane jest jeszcze $30 po stronie Polskiego Banku. Nie wiem, czy opłata $30, po stronie polskiej jest tylko właściwa dla mojego banku, ale za każdym razem tyle właśnie brakuje z kwoty początkowej.&lt;/p></description></item><item><title>Porady dla podróżników</title><link>https://www.australia.com.pl/porady-dla-podroznikow/</link><pubDate>Thu, 05 Dec 2013 00:49:03 +0000</pubDate><guid>https://www.australia.com.pl/porady-dla-podroznikow/</guid><description>&lt;p>Podróżowanie po Australii – wiadomo, jak ktoś lubi – jest bardzo przyjemne.&lt;/p>
&lt;p>I wiadomo, jako kraj wysoko rozwinięty i wielki powierzchniowo – można wybierać w całej masie środków transportu.&lt;/p>
&lt;p>Z wyjątkiem (chyba): ryksz, autobusów sypialnych i autostopowania.&lt;/p>
&lt;p>Drogi są całkiem niezłe, chociaż pasy ruchu trochę węższe niż np w Polsce, kolej fajna i miejska i dalekobieżna. No i lotniska też tu są. W tych paru miastach na krzyż wszędzie znajdzie się coś do lądowania.&lt;/p></description></item><item><title>Komunikacja miejska w Sydney</title><link>https://www.australia.com.pl/komunikacja-miejsca-w-sydney/</link><pubDate>Mon, 02 Apr 2012 10:17:48 +0000</pubDate><guid>https://www.australia.com.pl/komunikacja-miejsca-w-sydney/</guid><description>&lt;p>Tym razem będzie coś pozytywnego – czyli jak poruszać się po mieście.&lt;/p>
&lt;p>Otóż jak sama nazwa wskazuje – komunikacja miejska służy do poruszania się po mieście, albo w jego granicach. Biorąc pod uwagę że Sydney ma lekko ponad 100km rozpiętości a czasami i więcej – poruszanie się po jego granicach stanowi nie lada wyczyn. Do wyboru mamy kilka – środków publicznego transportu: metro (City Rail), autobusy, light rail i mono rail (czyli tramwaje i kolejka) oraz promy. Zaczniemy od najcięższych pojazdów, czyli od metra.&lt;/p></description></item><item><title>Bilety do Australii</title><link>https://www.australia.com.pl/bilety-do-australii/</link><pubDate>Mon, 30 Jan 2012 09:00:34 +0000</pubDate><guid>https://www.australia.com.pl/bilety-do-australii/</guid><description>&lt;p>Bilety są elektroniczne i zapisują się w pamięci systemów rezerwacyjnych linii lotniczych. Klient otrzymuje bilet drogą mailową. Jest to bardzo wygodne, gdyż w momencie zagubienia biletu można go ponownie wydrukować. Istnieje również możliwość osobistego odbioru wydruku w biurze pośrednika lub dostarczenie kurierem/pocztą.&lt;/p>
&lt;p>Wydrukowany bilet wraz z dokumentem tożsamości należy okazać przy odprawie na lotnisku.&lt;/p></description></item><item><title>Bagaż podczas przelotu</title><link>https://www.australia.com.pl/bagaz-podczas-przelotu/</link><pubDate>Sat, 28 Jan 2012 09:22:42 +0000</pubDate><guid>https://www.australia.com.pl/bagaz-podczas-przelotu/</guid><description>&lt;p>Jeżeli nigdy nie lecieliście samolotem, albo lataliście na krótkich dystansach warto zapoznać się z regułami dotyczącami bagażu. Dzięki temu można uniknąć przykrych niespodzianek na lotnisku w postaci dodatkowego przeszukania, dopłaty za kilogramy czy też po prostu konieczności pozbycia się części dobytku na lotnisku.&lt;/p></description></item><item><title>Linie Lotnicze operujące do Australii</title><link>https://www.australia.com.pl/linie-lotnicze-operujace-do-australii/</link><pubDate>Thu, 26 Jan 2012 09:11:21 +0000</pubDate><guid>https://www.australia.com.pl/linie-lotnicze-operujace-do-australii/</guid><description>&lt;p>Jest w czym wybierać, linii latających do Australii jest całe mnóstwo. Poniżej zestawienie najbardziej popularnych przewoźników. Jest to materiał uzupełniający do poprzedniego wpisu na temat
&lt;a href="https://www.australia.com.pl/przelot-do-australii/" title="Przelot do Australii" target="_blank" rel="noopener">przelotu do Australii&lt;/a>
.&lt;/p></description></item><item><title>Przelot do Australii</title><link>https://www.australia.com.pl/przelot-do-australii/</link><pubDate>Tue, 24 Jan 2012 05:10:35 +0000</pubDate><guid>https://www.australia.com.pl/przelot-do-australii/</guid><description>&lt;p>Z uwagi na odległość, jaka dzieli Polskę i Australię, przelot jest długi i trwa ok.26-30godzin. Nie ma bezpośrednich połączeń na tej trasie. Przelot najczęściej obejmuje dwie przesiadki – jedną w porcie europejskim, drugą w Azji.&lt;/p>
&lt;p>Zazwyczaj przelot odbywa się na jednym bilecie obejmującym wylot z Polski i przylot do Australii. W takiej sytuacji bagaż główny jest nadawany tylko w porcie wylotowym i odbierany w miejscu docelowym. W portach przesiadkowych poruszamy się jedynie z bagażem podręcznym. Przelot na jednym bilecie gwarantuje nam również zapewnienie transportu w momencie opóźnienia lotów. Często podróżni starają się obniżyć cenę podróży do Australii i wybierają przelot na kilku biletach np.jeden bilet z Warszawy do Londynu a drugi z Londynu do Sydney. Taka opcja przelotu niesie ze sobą pewne niedogodności. Mianowicie, czeka nas dodatkowa odprawa w jednym z portów (w tym przykładzie w Londynie) oraz przewoźnik nie gwarantuje nam przelotu w momencie opóźnień. Oznacza to, że jeśli samolot wyląduje w Londynie z opóźnieniem lub zostanie odwołany to przepada nam przelot na trasie Londyn-Sydney.&lt;/p></description></item><item><title>Wiza studencka</title><link>https://www.australia.com.pl/wiza-studencka/</link><pubDate>Fri, 30 Dec 2011 11:23:35 +0000</pubDate><guid>https://www.australia.com.pl/wiza-studencka/</guid><description>&lt;p>Najszybciej, najprościej i najtaniej do Australi jest się dostać wyrabiając wizę studencką. Jeśli wybierają się dwie osoby i pozostają w związku, mogą jechać na jednej wizie, z tym że jedna z osób będzie pozostawać na wizie studenckiej zależnej.&lt;/p></description></item><item><title>Prawo jazdy i inne dokumenty</title><link>https://www.australia.com.pl/prawo-jazdy-i-inne-dokumenty/</link><pubDate>Sun, 25 Dec 2011 02:56:40 +0000</pubDate><guid>https://www.australia.com.pl/prawo-jazdy-i-inne-dokumenty/</guid><description>&lt;p>Oprócz paszportu, który musimy mieć, żeby się dostać do Australi, warto mieć również międzynarodowe prawo jazdy.&lt;/p></description></item><item><title>Wynajęcie mieszkania</title><link>https://www.australia.com.pl/wynajecie-mieszkania/</link><pubDate>Sat, 17 Dec 2011 23:43:11 +0000</pubDate><guid>https://www.australia.com.pl/wynajecie-mieszkania/</guid><description>&lt;p>Wbrew pozorom nie jest to taka prosta sprawa. O tyle o ile znalezienie hotelu, czy miejsca na krótki pobyt jest bardzo prostym zadaniem – oczywiście trzeba liczyć się z kosztami rzędu od minimum $50 dolarów za noc, o tyle na dłuższy pobyt warto pomyśleć o jakimś tańszym zakwaterowaniu. Jakie mamy opcje – oczywiście garść tanich hoteli, albo bardzo popularne
&lt;a href="http://goo.gl/tQdHk">Share Accommodation&lt;/a>
– czyli dzielone lokalizacje w postaci mieszkań i pokojów gdzie można wynająć pokój na krótki okres.&lt;/p></description></item><item><title>Internet</title><link>https://www.australia.com.pl/internet/</link><pubDate>Fri, 16 Dec 2011 06:42:30 +0000</pubDate><guid>https://www.australia.com.pl/internet/</guid><description>&lt;p>Australijczycy mówią, że są trzecim światem – jeżeli chodzi o internet. Mogę się z tą opinią zgodzić jedynie połowicznie, bo… wygląda to trochę inaczej niż w Polsce. Nie wiedzieć dlaczego cała technologia opiera się tutaj o dostęp wdzwaniany
&lt;a href="http://pl.wikipedia.org/wiki/Asymmetric_Digital_Subscriber_Line">ADSL&lt;/a>
. Dla tych co nie znają hasła – jest to internet o prędkościach asymetrycznych (czyli pobieramy szybciej, wysłamy wolniej) działający w oparciu o linie telefoniczne. Największy problem z tą technologią polega na tym, że im dalej od centrali tym wolniej. Więc – nie ma się co łudzić, że na peryferiach będziemy cieszyć się szybkim internetem.&lt;/p></description></item><item><title>Telefony</title><link>https://www.australia.com.pl/telefonia-komorkowa/</link><pubDate>Fri, 16 Dec 2011 06:39:45 +0000</pubDate><guid>https://www.australia.com.pl/telefonia-komorkowa/</guid><description>&lt;p>Najważniejszą informacją jest zapewne &lt;strong>numer kierunkowy do Australii&lt;/strong> – +61.&lt;/p>
&lt;p>Dalej robi się odrobinę ciekawiej. Australia jest podzielona geograficznie na cztery główne regiony, które pokrywają więcej niż jeden stan / terytorium. Standard, który obowiązuje w Australii to FFN (Full National Number), który posiada 10 cyfr – każdy numer zaczyna się od cyfry 0.&lt;/p></description></item></channel></rss>