<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>fauna on Australia</title><link>/tags/fauna/</link><description>Recent content in fauna on Australia</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>pl-pl</language><lastBuildDate>Mon, 25 Apr 2016 07:46:15 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/tags/fauna/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Dlaczego nie warto odwiedzić Australii</title><link>/dlaczego-nie-warto-odwiedzic-australii/</link><pubDate>Mon, 25 Apr 2016 07:46:15 +0000</pubDate><guid>/dlaczego-nie-warto-odwiedzic-australii/</guid><description>&lt;p>Australia to piękne i urocze miejsce, czasami jednak niektóre rzeczy mogą zaskoczyć. Poniżej kilka atrakcji, które nie do końca mogą zachęcić do odwiedzenia tego kraju.&lt;/p></description></item><item><title>Karaluchy pod poduchy</title><link>/karaluchy-pod-poduchy/</link><pubDate>Tue, 26 Jan 2016 02:55:40 +0000</pubDate><guid>/karaluchy-pod-poduchy/</guid><description>&lt;p>Mieszkałem w Australii ponad 5 lat, niejedno już widziałem. Co nie zmienia faktu, że to piękne miejsce potrafi zaskoczyć. Akcja tej opowieści toczy się w 4 gwiazdkowym hotelu zlokalizowanym w  North Sydney. Godzina 23, temperatura około 24 st – końcówka stycznia. Na ścianie pojawia się &lt;!-- raw HTML omitted -->karaluch Australijski&lt;!-- raw HTML omitted -->, który pomimo swojskiej nazwy nie zamieszkuje jedynie Australii ale wszystkie ciepłe i przyjemne kraje jak US, czy Afryka. Karaluchy te cechuje całkiem pokaźny rozmiar (zbliżony do pudełka od zapałek), wysoka mobilność oraz możliwość latania i… generalnie są dosyć głośne. Nie jest to istota, która się skrada – słychać ją jak się porusza.&lt;/p></description></item><item><title>Węże w… kuchni</title><link>/weze-w-australijskiej-kuchni/</link><pubDate>Wed, 20 Jan 2016 05:11:24 +0000</pubDate><guid>/weze-w-australijskiej-kuchni/</guid><description>&lt;p>Sprawdzałeś ostatnio, co masz pod lodówką ? W Australii nigdy nie możesz być pewien co pod nią mieszka.&lt;/p>
&lt;p>Poniższy przykład jest dosyć dramatyczny: w Adelaide w dzielnicy Moana, miejsce pod lodówką zamieszkiwał śmiertelny wąż brunatny
&lt;a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Eastern_brown_snake">Pseudonaja textilis&lt;/a>
.&lt;/p>
&lt;p>Łapacz węży – Rolly Burrell odnalazł i usunął samicę węża w niedzielne popołudnie i nagrał całe wydarzenie.&lt;/p></description></item><item><title>Gigantyczna jaszczurka</title><link>/gigantyczna-jaszczurka/</link><pubDate>Tue, 08 Dec 2015 10:02:04 +0000</pubDate><guid>/gigantyczna-jaszczurka/</guid><description>&lt;p>Australia jest dosyć egzotycznym miejscem i pojawianie się dużych zwierząt w domostwach nie stanowi wielkiego zaskoczenia. Nie mniej jednak – ten przykład może być lekko ekstremalny.&lt;/p>
&lt;p>Niejaki Eric Holland z Thurgoona w New South Wales relaksował się na tarasie, kiedy spostrzegł 1.5-metrową jaszczurkę wiszącą na boku jego domu. Udało mu się ustrzelić fotkę.&lt;/p></description></item><item><title>Peacock spiders</title><link>/peacock-spiders/</link><pubDate>Thu, 04 Apr 2013 23:01:09 +0000</pubDate><guid>/peacock-spiders/</guid><description>&lt;p>Maratus volans – zwany również pająkiem „pawim” jest pięknie ubarwiony i należy do rodziny skakunowatych. Pająk ten jest o tyle unikatowy, że podczas godów wykonuje coś w rodzaju erotycznego tańca. Mają jedynie 5 mm długości i występują we wschodnich częściach Australii.&lt;/p></description></item><item><title>Wycieczka do Royal National Park</title><link>/wycieczka-do-royal-national-park/</link><pubDate>Sat, 21 Jan 2012 03:06:45 +0000</pubDate><guid>/wycieczka-do-royal-national-park/</guid><description>&lt;p>Ustanowiony w 1879,
&lt;a href="http://www.environment.nsw.gov.au/nationalparks/parkhome.aspx?id=N0030">Królewski Park Narodowy&lt;/a>
jest drugim najstarszym na świecie parkiem narodowym – zaraz za parkiem Yellowstone w USA.&lt;/p>
&lt;p>Oddalony zaledwie 32 km od Sydney. W lipcu 2006 został dodany do listy 
&lt;a href="http://www.environment.nsw.gov.au/parktypes/NationalHeritage.htm">National Heritage List&lt;/a>
. Skromna galeria prezentująca kilka gatunków ptaków które można tam spotkać.&lt;/p>
&lt;p>Autorem zdjęć jest nasz znajomy: &lt;!-- raw HTML omitted -->Petr Hudecek&lt;!-- raw HTML omitted -->.&lt;/p></description></item><item><title>10 powodów dla których nie warto odwiedzać Australii</title><link>/10-poowdow-dla-ktorych-nie-warto-odwiedzac-australii/</link><pubDate>Fri, 13 Jan 2012 03:02:02 +0000</pubDate><guid>/10-poowdow-dla-ktorych-nie-warto-odwiedzac-australii/</guid><description>&lt;p>Kilka wesołych slajdów, które utwierdzą was w przekonaniu, że jednak nie warto odwiedzać Australi. Jest to krótkie nawiązanie do kilku innych wpisów związanych z bogatą
&lt;a href="https://www.australia.com.pl/fauna-australii/" title="Fauna Australii">fauną Australijską&lt;/a>
.&lt;/p></description></item><item><title>Ośmiorca Hapalochlaena</title><link>/osmiorca-hapalochlaena/</link><pubDate>Wed, 11 Jan 2012 09:13:48 +0000</pubDate><guid>/osmiorca-hapalochlaena/</guid><description>&lt;p>Ośmiornice niebiesko-prążkowane (blue-ringed) – nie wiem jak przetłumaczyć ich nazwę, to jedne z najbardziej toksycznych zwierząt morskich. Żyją głównie w wodach Pacyfiku od Japonii po Australię (głównie na południu Nowej Południowej Walii i Południowej Australii).&lt;/p>
&lt;p>Pomimo swojego niewielkiego rozmiaru (12-20cm) są zabójczo niebezpieczne dla ludzi. Produkują zabójczą &lt;!-- raw HTML omitted -->tetrodotoksynę&lt;!-- raw HTML omitted -->, która w połączeniu z innymi związkami tworzy koktajl mocniejszy 10 tys razy od cyjanku. Pierwsze objawy to kompletny paraliż, potem ogólne osłabienie a finalnie ofiara umiera z oduszenia. Na tą truciznę nie ma odtrutki!&lt;/p></description></item><item><title>Morska Osa</title><link>/morska-osa/</link><pubDate>Mon, 09 Jan 2012 09:25:44 +0000</pubDate><guid>/morska-osa/</guid><description>&lt;p>Jej nazwa jest bardzo wdzięczna i przyjemna – Meduza Pudełkowa (Box Jellyfish) znana również jako Morska Osa &lt;em>(łac. Carybdea alata)&lt;/em> – jedno z naj niebezpieczniejszych zwierząt w wodach Australia. Śmiertelne toksyny, które zawiera, potrafią zatrzymać akcje serca w mniej niż 3 minuty.&lt;/p></description></item><item><title>Fauna Australii</title><link>/fauna-australii/</link><pubDate>Sun, 18 Dec 2011 00:33:40 +0000</pubDate><guid>/fauna-australii/</guid><description>&lt;p>To z całą pewnością fascynujące. – Gatunki zwierząt, jakie moża obserwować w Australii są absolutnie unikatowe i nie spotykane na żadnym innym kontynencie.&lt;/p>
&lt;p>Niemniej uczciwie należy powiedzieć: „fascynująca grupa” zwierząt w Australii ma dwie podgrupy: „Podgrupę Uroczą” i „Podgrupę Uciążliwą” (delikatnie mówiąc).&lt;/p>
&lt;p>I o ilę tą pierwsza – żeby zaobserwować poza ZOO, w naturalnym środowisku, trzeba się czasem nieźle nachodzić, tak ze spotkaniem tej drugiej nie ma żadnych problemów. Niestety.&lt;/p></description></item></channel></rss>