<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Ciekawostki on Australia</title><link>https://www.australia.com.pl/category/ciekawostki/</link><description>Recent content in Ciekawostki on Australia</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>pl-pl</language><lastBuildDate>Wed, 20 Jan 2016 05:11:24 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.australia.com.pl/category/ciekawostki/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Węże w… kuchni</title><link>https://www.australia.com.pl/weze-w-australijskiej-kuchni/</link><pubDate>Wed, 20 Jan 2016 05:11:24 +0000</pubDate><guid>https://www.australia.com.pl/weze-w-australijskiej-kuchni/</guid><description>&lt;p>Sprawdzałeś ostatnio, co masz pod lodówką ? W Australii nigdy nie możesz być pewien co pod nią mieszka.&lt;/p>
&lt;p>Poniższy przykład jest dosyć dramatyczny: w Adelaide w dzielnicy Moana, miejsce pod lodówką zamieszkiwał śmiertelny wąż brunatny
&lt;a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Eastern_brown_snake">Pseudonaja textilis&lt;/a>
.&lt;/p>
&lt;p>Łapacz węży – Rolly Burrell odnalazł i usunął samicę węża w niedzielne popołudnie i nagrał całe wydarzenie.&lt;/p></description></item><item><title>Gigantyczna jaszczurka</title><link>https://www.australia.com.pl/gigantyczna-jaszczurka/</link><pubDate>Tue, 08 Dec 2015 10:02:04 +0000</pubDate><guid>https://www.australia.com.pl/gigantyczna-jaszczurka/</guid><description>&lt;p>Australia jest dosyć egzotycznym miejscem i pojawianie się dużych zwierząt w domostwach nie stanowi wielkiego zaskoczenia. Nie mniej jednak – ten przykład może być lekko ekstremalny.&lt;/p>
&lt;p>Niejaki Eric Holland z Thurgoona w New South Wales relaksował się na tarasie, kiedy spostrzegł 1.5-metrową jaszczurkę wiszącą na boku jego domu. Udało mu się ustrzelić fotkę.&lt;/p></description></item><item><title>Peacock spiders</title><link>https://www.australia.com.pl/peacock-spiders/</link><pubDate>Thu, 04 Apr 2013 23:01:09 +0000</pubDate><guid>https://www.australia.com.pl/peacock-spiders/</guid><description>&lt;p>Maratus volans – zwany również pająkiem „pawim” jest pięknie ubarwiony i należy do rodziny skakunowatych. Pająk ten jest o tyle unikatowy, że podczas godów wykonuje coś w rodzaju erotycznego tańca. Mają jedynie 5 mm długości i występują we wschodnich częściach Australii.&lt;/p></description></item><item><title>Najlepsza praca świata</title><link>https://www.australia.com.pl/najlepsza-praca-swiata/</link><pubDate>Thu, 07 Mar 2013 00:15:28 +0000</pubDate><guid>https://www.australia.com.pl/najlepsza-praca-swiata/</guid><description>Ruszyła kolejna edycja „Najlepszej pracy świata” – jest to kampania promująca Australię na rynku światowym. W zeszłym roku, do wygrania była pozycja „opiekuna wyspy” znajdującej się na Wielkiej Rafie Koralowej. Pensja w granicach $100,000 za 6 m-cy pracy. Całkiem przyzwoicie. W tym roku do wygrania jest aż 6 różnych posad. Każda z nich za tą samą pensję $50,000 + $50,000 na koszty życia – po szczegóły zapraszam na stronę Australian Working Holiday .</description></item><item><title>Ciekawostki historyczne</title><link>https://www.australia.com.pl/historyczne/</link><pubDate>Mon, 11 Feb 2013 22:39:23 +0000</pubDate><guid>https://www.australia.com.pl/historyczne/</guid><description>&lt;p>Australia to dziwne i egzotyczne miejsce, kilka wesołych faktów historycznych:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Do 1902 roku pływanie na publicznych plażach w ciągu dnia było niezgodne z prawem. Przepis ten wprowadzono w roku 1838,&lt;/li>
&lt;li>Australia do drugi kraj na świecie, który dał prawo głosowania kobietom,&lt;/li>
&lt;li>W 1932 roku Francis De Groot, emerytowany oficer kawalerii, został wybrany do gwardii honorowej, która występowała podczas otwarcia mostu Harbour  Bridge w Sydney. Kiedy taśma miał być przecięta, ruszył on galopem do przodu i przeciął wstęgę z mieczem, deklarując most otwarty w imię „przyzwoitych obywateli Nowej Południowej Walii”. Wstążkę następnie związano z powrotem i uroczystość kontynuowano. De Groot został odwieziony do szpitala psychiatrycznego, został uznany niepoczytalnym, a później ukarany grzywną  w wysokości… kosztu odtworzenia wstążki.&lt;/li>
&lt;/ul></description></item><item><title>Sylwester 2012 w Sydney</title><link>https://www.australia.com.pl/sylwester-2012-w-sydney/</link><pubDate>Fri, 28 Dec 2012 12:57:54 +0000</pubDate><guid>https://www.australia.com.pl/sylwester-2012-w-sydney/</guid><description>&lt;p>Czy chciałbyś wziąć udział w największym wydarzeniu roku 2012 w Sydney ? Pobierz oficjalną aplikację Sydney NYE 2012 na
&lt;a href="http://goo.gl/i2kuY">Androida&lt;/a>
lub na
&lt;a href="https://goo.gl/vrTfy">iPhona&lt;/a>
&lt;!-- raw HTML omitted --> – sprawdzaj aktualności, odliczanie oraz fajerwerki w Sydney! W tym roku zostanie wystrzelone ponad 60 ton fajerwerków, które obejrzy ponad 1.5 miliona ludzi na miejscu.&lt;/p></description></item><item><title>Wesoła geografia Australii</title><link>https://www.australia.com.pl/geografia-na-wesolo/</link><pubDate>Sat, 28 Apr 2012 09:34:53 +0000</pubDate><guid>https://www.australia.com.pl/geografia-na-wesolo/</guid><description>&lt;p>Kilka zabawnych faktów na temat geografii&lt;/p></description></item><item><title>Zabawne fakty na temat zwierząt</title><link>https://www.australia.com.pl/smieszne-swierzeta-australia/</link><pubDate>Mon, 23 Apr 2012 00:33:42 +0000</pubDate><guid>https://www.australia.com.pl/smieszne-swierzeta-australia/</guid><description>&lt;p>Zbiór kilku ciekawostek na temat zwierząt w Australii&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>istnieje ponad 1500 gatunków pająków w Australii,&lt;/li>
&lt;li>jeżeli interesujesz się statystykami – to wiesz, że statycznie w ciągu roku połykasz 3 pająki,&lt;/li>
&lt;li>w Australii żyje ponad  6000 gatunków much, 4000 mrówek i około 350 gatunków termitów,&lt;/li>
&lt;li>idąc dalej tropem termitów – ich masa na całym świecie jest 10x większa od masy ludzi,&lt;/li>
&lt;/ul></description></item><item><title>Jak wielka jest Australia</title><link>https://www.australia.com.pl/jak-wielka-jest-australia/</link><pubDate>Wed, 08 Feb 2012 11:03:57 +0000</pubDate><guid>https://www.australia.com.pl/jak-wielka-jest-australia/</guid><description>Australia to wielki kraj. O tym wiedzą wszyscy, ale jak to ma się do Europy? Poniżej mała grafika pokazująca jak wyglądają proporcje.</description></item><item><title>Alkohole – wina</title><link>https://www.australia.com.pl/alkohole-wina/</link><pubDate>Sun, 22 Jan 2012 00:54:24 +0000</pubDate><guid>https://www.australia.com.pl/alkohole-wina/</guid><description>&lt;p>Można kupić wedle gustu i uznania – pochodzące z wszystkich miejsc na świecie, jednak warto pokosztować australijskich.&lt;/p></description></item><item><title>Ciekawe fakty na temat Australii</title><link>https://www.australia.com.pl/ciekawe-fakty-na-temat-australii/</link><pubDate>Wed, 18 Jan 2012 09:17:58 +0000</pubDate><guid>https://www.australia.com.pl/ciekawe-fakty-na-temat-australii/</guid><description>&lt;p>Kilka ciekawych faktów na temat Australii:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Australia jest uważana za jeden z krajów o najwyższym stopniu koncentracji ludności w miastach na świecie,&lt;/li>
&lt;li>pomimo tego, średnie zaludnienie 3 osób na kilometr kwadratowy czyni ten kraj o najniższym zaludnieniu na kilometr,&lt;/li>
&lt;li>Australijski budynek Parlamentu w Cannberze jest jednym z największych budynków na południowej półkuli z powierzchnią ponad 300,000 metrów sześciennych,&lt;/li>
&lt;li>przeciętny Australijczyk zjada 165,000 jajek podczas swojego życia,&lt;/li>
&lt;/ul></description></item><item><title>Ośmiorca Hapalochlaena</title><link>https://www.australia.com.pl/osmiorca-hapalochlaena/</link><pubDate>Wed, 11 Jan 2012 09:13:48 +0000</pubDate><guid>https://www.australia.com.pl/osmiorca-hapalochlaena/</guid><description>&lt;p>Ośmiornice niebiesko-prążkowane (blue-ringed) – nie wiem jak przetłumaczyć ich nazwę, to jedne z najbardziej toksycznych zwierząt morskich. Żyją głównie w wodach Pacyfiku od Japonii po Australię (głównie na południu Nowej Południowej Walii i Południowej Australii).&lt;/p>
&lt;p>Pomimo swojego niewielkiego rozmiaru (12-20cm) są zabójczo niebezpieczne dla ludzi. Produkują zabójczą &lt;!-- raw HTML omitted -->tetrodotoksynę&lt;!-- raw HTML omitted -->, która w połączeniu z innymi związkami tworzy koktajl mocniejszy 10 tys razy od cyjanku. Pierwsze objawy to kompletny paraliż, potem ogólne osłabienie a finalnie ofiara umiera z oduszenia. Na tą truciznę nie ma odtrutki!&lt;/p></description></item><item><title>Morska Osa</title><link>https://www.australia.com.pl/morska-osa/</link><pubDate>Mon, 09 Jan 2012 09:25:44 +0000</pubDate><guid>https://www.australia.com.pl/morska-osa/</guid><description>&lt;p>Jej nazwa jest bardzo wdzięczna i przyjemna – Meduza Pudełkowa (Box Jellyfish) znana również jako Morska Osa &lt;em>(łac. Carybdea alata)&lt;/em> – jedno z naj niebezpieczniejszych zwierząt w wodach Australia. Śmiertelne toksyny, które zawiera, potrafią zatrzymać akcje serca w mniej niż 3 minuty.&lt;/p></description></item><item><title>Zabójczy wąż Taipan</title><link>https://www.australia.com.pl/zabojczy-waz-taipan/</link><pubDate>Fri, 06 Jan 2012 13:00:20 +0000</pubDate><guid>https://www.australia.com.pl/zabojczy-waz-taipan/</guid><description>Najbardziej jadowity wąż Australii to Taipan. Jest znany również jako najbardziej jadowity wąż świata. Posiada piękny brązowy kolor, można go znaleźć w polach cukrowych polującego na szczury.
Zwykle występuje na dalekiej północy Australii w Queensland oraz Północnym Terytorium. Rozmiarami nie przekracza 2m i waży niewiele ponad 3kg.
 </description></item></channel></rss>