<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Subiektywnie on Australia</title><link>https://www.australia.com.pl/category/subiektywnie/</link><description>Recent content in Subiektywnie on Australia</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>pl-pl</language><lastBuildDate>Fri, 28 Dec 2012 12:57:54 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.australia.com.pl/category/subiektywnie/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Sylwester 2012 w Sydney</title><link>https://www.australia.com.pl/sylwester-2012-w-sydney/</link><pubDate>Fri, 28 Dec 2012 12:57:54 +0000</pubDate><guid>https://www.australia.com.pl/sylwester-2012-w-sydney/</guid><description>&lt;p>Czy chciałbyś wziąć udział w największym wydarzeniu roku 2012 w Sydney ? Pobierz oficjalną aplikację Sydney NYE 2012 na
&lt;a href="http://goo.gl/i2kuY">Androida&lt;/a>
lub na
&lt;a href="https://goo.gl/vrTfy">iPhona&lt;/a>
&lt;!-- raw HTML omitted --> – sprawdzaj aktualności, odliczanie oraz fajerwerki w Sydney! W tym roku zostanie wystrzelone ponad 60 ton fajerwerków, które obejrzy ponad 1.5 miliona ludzi na miejscu.&lt;/p></description></item><item><title>Komunikacja miejska w Sydney</title><link>https://www.australia.com.pl/komunikacja-miejsca-w-sydney/</link><pubDate>Mon, 02 Apr 2012 10:17:48 +0000</pubDate><guid>https://www.australia.com.pl/komunikacja-miejsca-w-sydney/</guid><description>&lt;p>Tym razem będzie coś pozytywnego – czyli jak poruszać się po mieście.&lt;/p>
&lt;p>Otóż jak sama nazwa wskazuje – komunikacja miejska służy do poruszania się po mieście, albo w jego granicach. Biorąc pod uwagę że Sydney ma lekko ponad 100km rozpiętości a czasami i więcej – poruszanie się po jego granicach stanowi nie lada wyczyn. Do wyboru mamy kilka – środków publicznego transportu: metro (City Rail), autobusy, light rail i mono rail (czyli tramwaje i kolejka) oraz promy. Zaczniemy od najcięższych pojazdów czyli od metra.&lt;/p></description></item><item><title>Lodówka – część trzecia</title><link>https://www.australia.com.pl/lodowka-czesc-iii/</link><pubDate>Mon, 27 Feb 2012 10:48:39 +0000</pubDate><guid>https://www.australia.com.pl/lodowka-czesc-iii/</guid><description>&lt;p>Dygresja:&lt;/p>
&lt;p>W Polsce, jest tak, że jak coś chcesz załatwić, to zaczynasz gadkę w ten sposób, żeby załatwić sprawę jak najszybciej, dopiero później, jak się okazuje, że pacjent jest gotowy do opowiedzenia ci połowy życia, popełniasz ten samogwałt i uprawiasz gadkę o tym, jak drogo, czy jaki chiński szajs teraz produkują…&lt;/p></description></item><item><title>Lodówka – część druga</title><link>https://www.australia.com.pl/lodowka-czesc-druga/</link><pubDate>Thu, 23 Feb 2012 11:08:59 +0000</pubDate><guid>https://www.australia.com.pl/lodowka-czesc-druga/</guid><description>&lt;p>Bóg wymyślił reklamacje i ONI TEŻ JE TU MAJĄ. To jakby siódmy dzień stworzenia.&lt;/p>
&lt;p>Się popsuła – z racji przepięć i przesileń. Elektryka, jak już wspomniałam to osobny rozdział.&lt;/p>
&lt;p>Popsuła się zatem…&lt;/p></description></item><item><title>Lodówka – część pierwsza</title><link>https://www.australia.com.pl/lodowka/</link><pubDate>Wed, 22 Feb 2012 12:23:04 +0000</pubDate><guid>https://www.australia.com.pl/lodowka/</guid><description>&lt;p>Dygresja: Australia to kraj wielkich możliwości i jeszcze większych wyborów.&lt;/p>
&lt;p>Lodówkę można kupić w cenie żelazka lub odkurzacza.&lt;/p>
&lt;p>Zasadniczo sprzedawcy wszystko jedno co za ile sprzeda. Rynek jest. &lt;/p></description></item><item><title>Melbourne Cup</title><link>https://www.australia.com.pl/melbourne-cup/</link><pubDate>Sat, 14 Jan 2012 07:27:35 +0000</pubDate><guid>https://www.australia.com.pl/melbourne-cup/</guid><description>&lt;p>– to największy w Australii doroczny wyścig konny rozgrywany w pierwszy wtorek listopada.&lt;/p>
&lt;p>W stanie Victoria to dzień wolny od pracy. W wyścigu na dystansie 3200 m biorą udział konie przynajmniej 3-letnie.&lt;/p></description></item><item><title>Peter Weir</title><link>https://www.australia.com.pl/peter-weir/</link><pubDate>Thu, 05 Jan 2012 07:03:41 +0000</pubDate><guid>https://www.australia.com.pl/peter-weir/</guid><description>&lt;p>Reżyser tak znanych i kasowych filmów, jak „Stowarzyszenie umarłych poetów” czy „The Truman Show”. Obydwa te filmy są amerykańskie i z bardzo znaną obsadą.&lt;/p></description></item><item><title>Telewizja i kino w Australii</title><link>https://www.australia.com.pl/telewizja-i-kino-w-australii/</link><pubDate>Tue, 20 Dec 2011 07:35:33 +0000</pubDate><guid>https://www.australia.com.pl/telewizja-i-kino-w-australii/</guid><description>&lt;p>Z wyjątkiem paru perełek i to z przeszłości – to ogólnie rzecz ujmując jest słabiutko.&lt;/p>
&lt;p>W publicznej telewizji (trochę lepszej niż polska, ale co tu mówić, prawie tak samo dennej) zdarzają się czasem niezłe, całkiem nowe filmy i seriale, ale wszystko jest tak przeplatane reklamami, że może się z nimi równać taki blok reklamowy na Polsacie.&lt;/p></description></item><item><title>David Helfgott</title><link>https://www.australia.com.pl/david-helfgott/</link><pubDate>Tue, 20 Dec 2011 07:19:51 +0000</pubDate><guid>https://www.australia.com.pl/david-helfgott/</guid><description>&lt;p>Jeśli ktoś nie interesuje się muzyką klasyczną- to to nazwisko niewiele mu powie, no chyba, że jest kinomanem i obejrzy absolutnie zjawiskowy film po polsku przetłumaczony jako „Blask” (oryginalny tytuł to „Shine”).&lt;/p></description></item><item><title>Subiektywnie o Australijczykach</title><link>https://www.australia.com.pl/subiektywnie-o-australijczykach/</link><pubDate>Sat, 17 Dec 2011 11:39:57 +0000</pubDate><guid>https://www.australia.com.pl/subiektywnie-o-australijczykach/</guid><description>&lt;p>W zasadzie można być zwolennikiem dwóch znoszących się wzajemnie teorii: pierwszej, że ludzie są wszędzie tacy sami i że wszędzie żyje się podobnie (o ile nie istnieje bariera w postaci języka) i drugiej: każdy kraj jest absolutnie specyficzny. Jak to mówią: „Co kraj to obyczaj”.&lt;/p>
&lt;p>Opisując mentalność, kulturę i sposób życia w Australii, nie sposób uniknąć uogólnień. Z całą również pewnością nie da się również uniknąć subiektywnej oceny tego, na co się w Australii napotyka – za co prawdopodobnie należą się Szanownemu Czytelnikowi przeprosiny z góry.&lt;/p></description></item></channel></rss>